\chapter{Analyse}
\section{Features}
In diesem Kapitel geht es um alle Anforderungen (Features) des Spiels. Sie wurden unterteilt in Required Features (zwingende Funktionen), Optional Features (optionale Bestandteile) und Additional Features (erweiterte Grundfunktionen, optional).
\subsection{Required Features} \label{feat}
Alle Features, welche f\"ur unser Spiel zwingend sind, werden in diesem Abschnitt beschrieben. Diese Features wurden in die vier Hauptbereiche Spieler Interaktion, Objekte, Spielablauf und Multiplayer unterteilt.
\begin{itemize}
	\item Spieler Interaktion
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Waffe aufnehmen:} Der Spieler steuert eine \gls{IBox} an. Sobald er diese ber\"uhrt, wird er mit einer Waffe ausger\"ustet. Diese wird dem Spieler sofort auf dem \gls{HUD} angezeigt. Die \gls{IBox} wird zerst\"ort. Sollte der Spieler bereits mit einer Waffe ausger\"ustet sein, wird diese durch die Neue ersetzt. 
		\item \textbf{Fliegen:} Der Spieler kann mittels Inputkontroller die Drohne (\gls{SpFig}) steuern. Folgende Bewegungen sind m\"oglich: Auf-/Abw\"arts, Vor-/R\"uckw\"arts, Links/Rechts und Drehung um die eigene Achse (nur vertikale Achse). Es wird eine fixe H\"ochstgeschwindigkeit vorgegeben.
		\item \textbf{Stehen:} Die Drohne soll, wenn der Spieler keinen Steuerbefehl schickt, anhalten und stehenbleiben (entsprechend der Erwartungen des Spielers).
		\item \textbf{Feuern:} Durch eine Taste kann der Spieler ein Geschoss abfeuern. Dieses Geschoss soll als selbstst\"andiges Objekt agieren und seinen Weg selber finden.
		\item \textbf{Treffen:} Wenn ein Geschoss auf einen Spieler trifft, soll diesem ein Leben abgezogen werden.
		Abh\"angig von Typ des Geschosses soll die Drohne und somit der Spieler verschieden stark gesch\"uttelt werden.
		Dabei spielt es keine Rolle, welcher Spieler das Geschoss abgefeuert hat.
		\item \textbf{Zielen:} Auf dem \gls{HUD} zentriert sieht der Spieler ein Fadenkreuz. Mit diesem kann der Spieler auf einen Gegner zielen. Das Fadenkreuz dient dem Spieler als Unterst\"utzung und garantiert nicht einen Treffer.
		\item \textbf{Rammen:} Wenn zwei Drohnen ineinander fliegen, sollen beide Spieler durchgesch\"uttelt werden.	
	\end{itemize}

	\item Objekte
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Waffe:} Trifft der Spieler auf eine \gls{IBox} so erh\"alt er eine zuf\"allige Waffe. Diese wird im \gls{HUD} angezeigt. Es sind verschiedene Waffen m\"oglich, welche jeweils drei Geschosse besitzen. Folgende Waffentrios stehen zur Auswahl: \begin{itemize}
			\item Scharfsch\"utzengewehr, Granate und Pistole
			\item Laserstrahl, Trackergeschoss und Rakete
			\item Seifenblasen, Katzen (Elvis), Frisbie
		\end{itemize}
		\item \textbf{Geschoss:} Zu jedem Waffentyp soll ein Geschoss existieren. Das Geschoss soll als eigenes Objekt \"uber das Spielfeld fliegen und evtl. am Spielfeldrand abprallen. Jedes Geschoss hat eine eigene Reichweite.
		\item \textbf{\gls{IBox}:} Die \glspl{IBox} werden zu Spielbeginn an diversen Stellen im Spielfeld generiert. Fliegt ein Spieler in eine \gls{IBox} erh\"alt er eine Waffe und die \gls{IBox} verschwindet f\"ur eine kurze Zeit. Nach dieser Zeit erscheint die \gls{IBox} wieder an der gleichen Stelle und kann wieder angeflogen werden.
		\item \textbf{\gls{SpFig}:} Die \gls{SpFig} wird durch den Spieler gesteuert. Sie besteht aus einer Drohne und einer kleinen \gls{SpFig} drauf. Zu Beginn wird eine Defaultfigur verwendet.
		\item \textbf{Spielfeldgrenze:} Die Spielfeldgrenze ist inelastisch und erkennbar an einer Art Absperrband. Wenn der Spieler in die Spielfeldgrenze fliegt, ist es, als ob er in eine Wand fliegen w\"urde.
	\end{itemize}

	\item Spielablauf
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Startmenu:} Beim Beginn des Spiel wird das Startmenu angezeigt. Im Startmenu hat der Spieler die M\"oglichkeit zwischen Einzelspieler und Multiplayer auszuw\"ahlen. Wird Einzelspieler gew\"ahlt, beginnt das Spiel wie im folgendem Abschnitt "`Spielstart"' beschrieben. Der Start nach Auswahl des Multiplayermodus wird im nachfolgendem Abschnitt "`Multiplayer"' beschrieben.
		\item \textbf{Spielstart:} Die Spieler sollen beim Spielstart einer Startposition zugewiesen werden. Alle n\"otigen Objekte sollen auf ihrer vorgesehenen Position generiert werden. 
		\item \textbf{Kollisionserkennung:} Fliegt ein Spieler gegen ein Geb\"aude oder die Spielfeldgrenze, so soll der Simulator ger\"uttelt werden. Bei einer Kollision zwischen zwei Spielern werden die Simulatoren beider Spieler ger\"uttelt.
	\end{itemize}

	\item Multiplayer \\
	Allf\"allige Abweichungen aufgrund des Aufbaus des Multiplayersubstystems sind m\"oglich.
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Verbindungsaufbau:} Es soll m\"oglich sein, mit mehreren ortsgetrennten \glspl{VRM} gegeneinander anzutreten. Dazu kann man im Startmen\"u den Multiplayermodus ausw\"ahlen und wird in einen sogenannten Warteraum geleitet. Der Warteraum bleibt solange aktiv, bis der Verbindungsaufbau vollbracht ist (alle Spieler haben best\"atigt). Die Multiplayerl\"osung soll mittels einer vorhanden Plattform, welche von Unreal unterst\"utzt wird, realisiert werden. Die verschiedenen PCs sollten \"uber eine Eingabe von einer IP-Adresse oder \"uber ein Portal miteinander verbinden k\"onnen.
		\item \textbf{Warteraum:} Der Spieler wird in den Warteraum geleitet. Sobald mindestens ein weiterer Spieler dem Warteraum beitritt, kann das Spiel begonnen werden. Ein Spieler klickt dazu auf den Startbutton. Alle anderen Spieler werden benachrichtigt und zur Best\"atigung aufgefordert. Wenn alle Spieler best\"atigt haben, werden die \glspl{SpFig} generiert und das Spiel kann beginnen.
		\item \textbf{Synchronisation:} Die Drohnen der Spieler sollen durch kontinuierliches \"Ubermitteln der Positionen synchronisiert werden. Die Daten der Geschosse sollen beim Abfeuern an alle Spieler geschickt werden, mit allen Informationen, so dass jeder Spieler-PC die Flugbahn der Geschosse berechnen kann.	Wenn die \"Ubertragungszeit zu gross ist, soll die Position eines Geschosses bei jeder Kollision
		synchronisiert werden. Wird ein Spieler getroffen, melden die Clients dem Host den Treffer,
		worauf dieser den Treffer best\"atigt oder verwirft.
	\end{itemize}
\end{itemize}


\subsection{Optional Features}
Alle Features, welche f\"ur die Projektarbeit nicht zwingend sind, werden in diesem Abschnitt beschrieben. 
\begin{itemize}
	\item \textbf{Storyeinleitung Text:} Beim Start des Spiels wird ein Text angezeigt, um die Story zu erl\"autern. Es gibt zwei Stories, einmal f\"ur den Einzelplayermodus und einmal f\"ur den Multiplayermodus: \begin{itemize}
		\item Einzelplayermodus: Der Professor Hans Sebastian Rebsteiner hat die Kontrolle \"uber seine Drohne verloren. Nun soll sie abgeschossen werden, bevor sie die Schule zerst\"oren k\"onnen.
		\item Multiplayermodus: Eine andere Hochschule hat uns zu einem Wettbewerb im Bereich Drohnentechnologie herausgefordet. Wer wird in diesem Wettkampf siegen?
	\end{itemize}
	\item \textbf{Ausw\"ahlbare \gls{SpFig}:} Im Startmen\"u hat der Spieler die M\"oglichkeit, eine von drei verschiedenen \glspl{SpFig} auszuw\"ahlen. Die Farbe der Drohne wird automatisch generiert und kann nicht ge\"andert werden. M\"ogliche Spielfigurensets w\"aren: \begin{itemize}
		\item Personifizierte Buchstaben: H, S und R
		\item Rollen: Dozent, Student und Mitarbeiter
		\item Clipart: Zug, Fisch und Rose (Vorz\"uge der \gls{HSR}: Zug (N\"ahe zum Bahnhof), Fisch (N\"ahe zum See) und Rose (Stadt Rapperswil))
	\end{itemize}
	\item \textbf{Modularit\"at:} Es soll m\"oglich sein, eine neue Waffe hinzuzuf\"ugen, ohne dass das Spiel selbst umprogrammiert werden muss, ganz im Sinne eines \glspl{InFace} f\"ur die Blueprints. 	
	Das gleiche soll f\"ur das Hinzuf\"ugen von weiteren \glspl{SpFig} gelten.
	\item \textbf{Punktestand:} Das Punktesystem basiert auf den Anzahl Treffern. Abz\"uge sind nicht vorgesehen.
\end{itemize}


\subsection{Additional Features}
In diesem Abschnitt sollen m\"ogliche Weiterentwicklungen von bestehenden Features beschrieben werden. Diese sind alle optional. 
\begin{itemize}
	\item \textbf{Storyeinleitung Video:} Anstelle eines Texts wird ein kurzer Film abgespielt um die Story zu erl\"autern.
	\item \textbf{Power-up:} Durch Rammen soll der Spieler belohnt werden, z.B. mit einem Speed-Boost. Weitere Belohnung kann durch eine spezielle \gls{IBox}, welcher dem Spieler, der sie als erstes erreicht, erm\"oglicht werden, zum Beispiel einen Powerup. Es existiert nur ein solcher Spezialitembox und dieser taucht nur f\"ur kurze Zeit an einem zuf\"alligen Ort auf. M\"ogliche Power-ups sind: Speed-Boost, doppetle Munition oder Schutzschild.
	\item  \textbf{Fadenkreuz:} Die unterschiedlichen Waffen haben eine unterschiedliche Fadenkreuze, somit ist es m\"oglich, je nach Waffe einfacher und pr\"aziser zu zielen.
	\item \textbf{mehr Waffen:} Anstelle von nur drei Waffen gibt es bis zu zehn verschiedene Waffen.
	\item  \textbf{Wetterbox:} Eine weitere Spezialbox kann das Wetter beeinflussen. Das Wetter \"andert sich bei anfahren dieser Box zuf\"allig zwischen folgenden Wettervarianten: sonnig, windig oder Hagel.
\end{itemize}

\section{Stakeholder Diagramm}
Da viele Diagramme der klassischen Softwareentwicklung keinen signifikanten Mehrwert bringen, wurde festgelegt nur ein Stakeholderdiagramm zu erstellen. Es hat sich schon zu Beginn dieses Projekts gezeigt, dass das Interesse von unterschiedlichen Personen (zum Beispiel Institutsleiter ICOM, Besucher, Entwickler, Tester) sehr hoch ist. Dieses Diagramm soll die verschieden Interessensgruppen und Einflussst\"arke (je n\"aher zum Spiel, desto h\"oher der Einfluss).
\begin{figure}[H]
	\centering
		\includegraphics[width=1.00\textwidth]{Bilder/StakeholderDiagramm.png}
	\caption{Stakeholder Diagramm}
\end{figure}